\documentclass[german,11pt,a4paper]{netforms}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}

\input{studentdefs}

\newgeometry{
	top=2.5cm,
	bottom=2.5cm,
	left=2cm,
	right=2cm,
}


\begin{document}
\netformheader

\textbf{\LARGE Vertrag}

\vskip2.5mm
zwischen dem

\vskip2mm
\hfill\begin{minipage}{.9\textwidth}
\NETname{} der\\
\INname{} der \TUMname,\\
vertreten durch\
\NEThead,\\
im Folgenden \glqq{}Lehrstuhl\grqq{} genannt,
\end{minipage}

\vskip2mm
und

\vskip2mm
\hfill\begin{minipage}{.9\textwidth}
\theanrede\ \thevorname\
\textbf{\thenachname} (Matr.-Nr. \thematrikel),\\
im Folgenden \glqq{}Bearbeiter\grqq{} genannt.
\end{minipage}

\vskip5mm
Vertragsgegenstand ist die Bearbeitung einer/eines \textbf{\thetype} zum Thema
\begin{center}
	\bfseries ``\thetitleenglish",
\end{center}
nachfolgend \glqq{}wissenschaftliche Arbeit\grqq{} genannt.

\vskip5mm
Der Bearbeiter erh\"alt vom Lehrstuhl ein Thema f\"ur eine wissenschaftliche
Arbeit und erkl\"art sich mit den nachfolgenden Bedingungen einverstanden:
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Einstellen der wissenschaftlichen Arbeit in die Bibliothek:}
	Der Bearbeiter ist damit einverstanden, dass seine wissenschaftliche Arbeit
	in die Bibliothek des Lehrstuhls eingestellt und damit der \"Offentlichkeit
	zug\"anglich gemacht werden kann.
	\item \textbf{Ver\"offentlichung der wissenschaftlichen Arbeit:}
	Der Lehrstuhl hat das Recht, die wissenschaftliche Arbeit in Teilen oder im
	Ganzen zu ver\"offentlichen.
	Bei einer m\"oglichen Ver\"offentlichung der Arbeit wird der Name des
	Bearbeiters erw\"ahnt und in geeigneter Form auf die zu Grunde liegende
	Arbeit verwiesen.
	Es besteht keine Pflicht zur Ver\"offentlichung seitens des Lehrstuhls.
	\item \textbf{Verwertung der Ergebnisse der wissenschaftlichen Arbeit:}
	Der Bearbeiter r\"aumt dem Lehrstuhl ein unentgeltliches Nutzungs- und
	Verwertungsrecht an den Ergebnissen der wissenschaftlichen Arbeit ein.
	Dies schlie\ss{}t das Recht zur unentgeltlichen Verwertung, Nutzung und
	Weiterentwicklung der im Rahmen der wissenschaftlichen Arbeit erstellten
	Hard- und Software sowie ihrer Dokumentation sowie eine m\"ogliche
	Ver\"offentlichung unter einer Open Source Lizenz ein.
	\item \textbf{Einhaltung von Lizenzbedingungen:}
	Dem Bearbeiter kann f\"ur die Durchf\"uhrung der wissenschaftlichen Arbeit
	Hard- und Software zur Verf\"ugung gestellt werden, f\"ur deren
	ordnungsgem\"a\ss{}e Verwendung der Lehrstuhl durch Lizenzvertr\"age und
	Abmachungen verantwortlich ist.
	Der Bearbeiter verpflichtet sich zur Einhaltung dieser Lizenzvertr\"age und
	Abmachungen.
\end{enumerate}


Dem Bearbeiter ist bekannt, dass er auf Anfrage ein alternatives Thema erhalten
kann, f\"ur das sein Einverst\"andnis mit den oben genannten Bedingungen nicht
notwendig ist.

\vskip5mm
Dem Bearbeiter sind die \glqq{}Richtlinien zur Sicherung guter
wissenschaftlicher Praxis\grqq{} der \TUMname\ bekannt, und er verpflichtet
sich dazu, diese einzuhalten:
\url{http://portal.mytum.de/archiv/kompendium_rechtsangelegenheiten/sonstiges/wiss_Fehlverh.pdf}

\vskip.5cm
\netformfooter
\end{document}
